## Описание

Данный репозиторий содержит реализованные алгоритмы для курса А.М.Шура "Комбинаторные методы сжатия данных".

### Архитектура репозитория

 - __data__ - папка с текстом и файлами для капитализации/декапитализации
 - __encoding__ - папка с реализацией алгоритмов кодирования
   - __decapitalization__ - содержит алгоритмы декапитализации
       - _chunk.py_ - основанный на записывании 0 на каждые 256 символов текста и
         записывании в файл с маской индекса заглавной буквы по модулю 256. Использует 
         посимвольное кодирование, которое передаётся в момент создания 
         декапиталайзера
       - _dist.py_ - основан на статическом арифметическом кодировании разницы между
         заглавными буквами текста. Метаинформация о распределении также записывается 
         в начало текста.
   - __symbol__ - папка с реализацией посимвольного кодирования: гамма, дельта, с переполнением
   - _arithmetic.py_ - реализация статического кодирования/декодирования текста
 - __infra__ - обертки для побитового чтения и записи текста
 - __tasks__ - скрипты с решением для первой, второй, третьей и четвёртой задачи
 - __tests__ - юнит тесты для логики кодирования/декодирования
 - _main.py_ - файл, через который запускаются скрипты с решениями

Чтобы запустить решения задач, надо вызвать файл main.py следующим образом

## Примеры вызова

Чтобы посмотреть решение первой задачи - по сравнению кодирования с переполнением и кодирования Гамма
```bash
python3 main.py first
```

Чтобы посмотреть решение второй задачи - по сравнению кодирования хаффмана и арифметического для строки `'abrakadabra' ^ 1000`
```bash
python3 main.py second
```

Чтобы посмотреть решение третьей задачи - по декапитализации текста и подсчёту всех его контекстов 3-го порядка
```bash
python3 main.py third
```

Чтобы посмотреть решение четвёртой задачи - по сжатию декапитадизированного текста методом PPM 4-го порядка
```bash
python3 main.py fourth
```
